{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Quel mot désigne l’action de faire bouger quelque chose, comme les bras ou le corps ?",
            "options": [
                "remuer",
                "trembler",
                "secouer",
                "agiter"
            ],
            "answer": "remuer"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Quand une personne commence à avoir froid et que son corps se met à frémir, elle _______.",
            "options": [
                "tremble",
                "gigote",
                "rampe",
                "s'étire"
            ],
            "answer": "tremble"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Si vous avez peur ou que vous avez froid, vous pouvez _______ de manière involontaire.",
            "options": [
                "frissonner",
                "rattraper",
                "agiter",
                "déchirer"
            ],
            "answer": "frissonner"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Quel mot désigne la partie de la main utilisée pour frapper ou se défendre ?",
            "options": [
                "poing",
                "pied",
                "main",
                "doigt"
            ],
            "answer": "poing"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Quand on se prend un obstacle sur le chemin, comme une marche, on peut _______.",
            "options": [
                "buter",
                "s’approcher",
                "ramper",
                "grimper"
            ],
            "answer": "buter"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Si vous êtes renversé par une voiture, vous êtes _______ par celle-ci.",
            "options": [
                "percuté",
                "soulevé",
                "rattrapé",
                "allongé"
            ],
            "answer": "percuté"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Si vous _______ le train maintenant, vous serez à l'heure pour la réunion.",
            "options": [
                "rattrapez",
                "décharnez",
                "secouez",
                "désirez"
            ],
            "answer": "rattrapez"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Pour accéder au compartiment sous le meuble, il vous faudra _______ délicatement la planche, en veillant à ne pas l'endommager.",
            "options": [
                "soulever",
                "secouer",
                "plier",
                "frapper"
            ],
            "answer": "soulever"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Alors qu'il _______ silencieusement de la porte, il ressentait une montée d'appréhension, se demandant ce qu'il découvrirait de l'autre côté après tant d'années d'absence.",
            "options": [
                "s’approchait",
                "s'éloignait",
                "rampait",
                "rattrapait"
            ],
            "answer": "s’approchait"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Il est essentiel que vous _______ lentement si vous voulez atteindre le sommet sans danger.",
            "options": [
                "grimpiez",
                "montez",
                "rampez",
                "soulevez"
            ],
            "answer": "grimpiez"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Quand un animal se déplace lentement sur le ventre, on dit qu'il _______.",
            "options": [
                "rampe",
                "frissonne",
                "grippe",
                "souligne"
            ],
            "answer": "rampe"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Si un enfant bouge constamment sans rester en place, il _______ dans son siège.",
            "options": [
                "gigote",
                "secoue",
                "râle",
                "plie"
            ],
            "answer": "gigote"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Bien qu'il soit important de _______ avant l'exercice, beaucoup de gens oublient souvent cette étape essentielle.",
            "options": [
                "s'étirer",
                "frissonner",
                "secouer",
                "grimper"
            ],
            "answer": "s'étirer"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Pour rendre une chaise plus confortable, vous pouvez _______ le dossier.",
            "options": [
                "pencher",
                "soulever",
                "agiter",
                "frissonner"
            ],
            "answer": "pencher"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Rester en _______ sur une surface instable demande à la fois de la concentration et une parfaite gestion du poids corporel.",
            "options": [
                "équilibre",
                "désespoir",
                "impunité",
                "réflexe"
            ],
            "answer": "équilibre"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Lorsqu'un objet est soudainement frappé par une voiture, on dit qu'il a été _______ par le véhicule.",
            "options": [
                "percuté",
                "approché",
                "soulevé",
                "ramassé"
            ],
            "answer": "percuté"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Dans un moment de _______, une personne peut se sentir incapable de résoudre un problème.",
            "options": [
                "désespoir",
                "paix",
                "joie",
                "calme"
            ],
            "answer": "désespoir"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Quand on se sent sans ressources et incapable d'agir, on éprouve de l'_______.",
            "options": [
                "impuissance",
                "équilibre",
                "agitation",
                "espoir"
            ],
            "answer": "impuissance"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Les élèves ont oublié de _______ leurs devoirs à la maison, ce qui a causé des retards dans la remise des travaux pour toute la classe.",
            "options": [
                "ramener",
                "agiter",
                "soulever",
                "réveiller"
            ],
            "answer": "ramener"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Pour éviter qu’il ne se perde dans la ville inconnue, il est préférable que vous _______ ce visiteur jusqu’à son hôtel avant la tombée de la nuit.",
            "options": [
                "raccompagniez",
                "agitiez",
                "souleviez",
                "attendiez"
            ],
            "answer": "raccompagniez"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Bien que la décision d'_______ cet arbre ait été difficile, il était nécessaire de le faire pour préserver la sécurité des habitants du quartier.",
            "options": [
                "arracher",
                "se résigner",
                "plier",
                "s’étirer"
            ],
            "answer": "arracher"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Il a dû _______ l’enveloppe pour accéder au document, mais cela a endommagé le contenu qu’il avait promis de livrer en parfait état.",
            "options": [
                "déchirer",
                "soulever",
                "secouer",
                "réfléchir"
            ],
            "answer": "déchirer"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "_______ cette corde immédiatement, sinon elle risque de causer un accident avec les équipements autour.",
            "options": [
                "Lâchez",
                "Tâtez",
                "Frisez",
                "Ramenez"
            ],
            "answer": "lâchez"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Après des heures de recherches infructueuses, le scientifique, dans un geste de frustration mêlée d'espoir, _______ le contenu trouble du récipient, espérant que la turbulence soudaine révèle enfin la vérité cachée de son expérience.",
            "options": [
                "agitez",
                "frissonnez",
                "pliez",
                "rampez"
            ],
            "answer": "agitez"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Malgré l'orage qui grondait au loin et les pressions qui s'accumulaient, le visage du maître demeurait _______",
            "options": [
                "agité",
                "désespéré",
                "serein",
                "calme"
            ],
            "answer": "serein"
        }
    ]
}